Q: Почему для работы с input не рекомендуется использовать события клавиатуры?

A: Потому что в инпут будет записываться специальные клавиши, типа Backspace, а также комбинации клавиш, которые по умолчанию выполняют какие-то функции(Ctrl + Z, например), будут вести себя непредсказуемою 

